資深監獄職員揭黑幕 懲教高層擦政府鞋 落重藥搞政治犯

要了解抗爭者在監獄中的遭遇，必須先了解監房秩序。去年離職的資深懲教職員（化名X）形容，監獄其實就是一個地下黑社會，「監獄係一個龍蛇混雜嘅地方，好多黑社會入到去都會繼續插旗，咁點同佢哋周旋呢？對古惑仔就係要打要鬧，之後再畀啲利益佢，咁就有偈傾」。打鬧的手法有很多種，總之是要向古惑仔展示阿Sir至高無上的威權，以便「食住個犯」、「易啲管教」。

「可以用羞辱犯嘅方法去玩，例如叫啲犯互摑，摑到我話停為止。又或者安排一個故事，例如話個犯情緒失控，職員要用適當武力控制佢，所以要用胡椒噴佢。咁班職員就會埋位，戴定膠手套，搽定嘢上手，幫佢洗面。」但打完，時不時又要給些甜頭。職員會在所員之間挑選一些較合作的囚犯擔任「B仔」，他們會幫忙管理囚犯和提供情報，亦因而享有特別待遇，「煙仔、B仔飯呢啲嘢」。

幾十年來，懲教職員與囚犯相互微妙的關係，讓這套地下黑社會文化一直在監房中行之有效，也沒有多少釋囚願意公開他們在監獄中的見聞，這套秩序因而得以永續下去。「佢哋由十幾歲坐到幾十歲，畀職員打到慣。佢知今次出咗去，都會再入返去，咁計過條數，如果今次型咗，搞寸咗個party，咁下次咪要找數囉。總之佢哋唔需要公道，只需要利益，就冇咩投訴──呢個就係監房本身醜陋嘅文化。」

政治犯與懲教職員的衝突，其實就是文明價值觀與傳統監獄制度的衝突，政治取向更是讓虐囚問題惡化的催化劑。當政治犯遇上政治立場「藍到黑」的前線職員，下場更慘烈。「佢哋會覺得你班曱甴仔搞是搞非，咁咪更會落重藥，畀啲學習體驗佢囉。」但有時，政治犯遭受的特別待遇，未必與前線職員有關，而是由管理層直接發號施令。「佢哋其實好多都乖仔，又咩哥前咩哥後，幫你倒熱水，始終人嘅質素比裏面一般人高，有時就算前線藍到黑都好，你點搞得落呀？但最慘係班高層下下都話要搞。」

所謂「搞」，就是凡事都矯枉過正。「用課室做例子，乖學生欠交一、兩次功課，老師可能唔會追你；但壞學生咪係咁追你囉。咁佢地咪就係被當係壞學生囉，全部嘢都揸到最正，床被要摺到起角。明明佢表現乖仔可以提早放監，都要搵啲嘢搞吓佢，總之就係用最嚴格嗰套對佢。」X解釋，管理層如此極盡打壓政治犯之能事，都是為了擦政府鞋，以換取政治本錢。「懲教以前係由警察分出去，一直都係二奶，做二奶就梗係成日都想做啲成績畀人睇。做口罩都冇用，咁咪成日自己諗計死擦爛擦囉。唔通你打死個犯咩，咁咪對佢嚴啲囉。」

都估到啦
畀權你
任你做乜都無後果
你會做乜呀？
尤其是而家呢個時勢

懲教署署長胡英明（中）

如果職員屬保安組，則更「冇王管」。保安組隸屬懲教署服務質素組，坐擁大權，監察所有環頭，管控一切書信資訊，重點是懲教署署長胡英明也是保安組出身，「保安組可以管人，但冇人可以管到保安組」。懲教署內部缺乏制衡和問責機制，助長了其山頭主義，「自己想點就點」，囚犯有口難言。

不過老豆 全世界懲教都仆街
係香港特別仆街

香港果d入去坐都唔係比機會你改過
反而係不斷增加你對人既仇恨
出番去個心理根本扭曲曬
無曬自尊同底線

咁咪即係等於以前嘅政治部

講個笑話：公務員

做懲教全部都心理變態

吸毒 家暴 搞細路 咩都做齊曬

唔洗講話有咩好人 做多過一年唔辭職

都會變心理變態 覺得自己好有權力 以欺壓為樂

正路啦，有排爛仔可以比傳媒影到D衰野
懲教真係冇王管

總之佢哋唔需要公道，只需要利益，就冇咩投訴──呢個就係監房本身醜陋嘅文化。

其實呢個放喺「收成期」廢中廢老到一樣啱用

集中營

佢哋返工係咪冇得玩電話

Push

咪即係另類狗
BTW,所羅門知唔知?

根本上成個香港都係呢套文化

神驅兄唔洗貼咁多內文，咁搞法冇人入條link 睇架啦

以前美國個實驗都show過監獄環境下人性可以有幾變態
懲教同狗唔會有乜分別

唔好話而家，十幾廿年前識親啲friend老豆做懲教/狗隊嘅，一定由細打到大。

就知入面一大堆淨係識喐手嘅躁狂症患者。今時今日肯定仲衰多兩錢重。

你返工掂咁多屍體都唔會玩電話啦. 日日都殺咁多犯

總之都係狗

狗係99.99% 柳記90%

制裁佢地唔會驚 因為本身都冇王管

應該係爛仔先會去做紀律部隊 除非好似葉劉咁樣空降落黎

美國中產大學生都會咁，更何況本身IQ、EQ低，冇自制能力嘅警甴

死仆街 屌

香港人依舊唔會理

點會唔知
Stanford prison experiment 都證明監獄幾磨滅人性
更何況完全無權力制衡嘅香港

所以死得快

基本所有紀律部隊都係狗

存在左幾廿年既問題, 拍撚埋戲比你睇
大多數人都仲係講緊"入得去都底死嫁啦, 洗唔洗比埋紅地毯你行丫?"呢類說話
而家搞到自己人先開始覺得有問題

三權分立會有制衡，極權真係冇底線

又揭黑幕連人都見唔到

真係講乜都有人信

根本合法sm
最啱心理變態啲人做
咩大學生咩醫生都要被佢sm

新疆再教育營

香港人唔理，繼續移民了

等睇美軍攻佔集中營，升起星條旗呢幕

Oh say can you see

推

新聞？

連登仔話要考入懲教幫手足喎

公務員無一個無辜 全部垃圾

「總之佢哋唔需要公道，只需要利益，就冇咩投訴──呢個就係監房本身醜陋嘅文化。」

同極權國家一樣
因為講道理被視為挑戰權力
D人被訓練到只講利益 巴結權力
不講公義道德
所以先有咁多毒食品豆腐渣工程

睇完如果要坐搵人攬炒算
利申9up

首先
唔好又幫前線開脫
你做左把刀就係做左把刀

叫女村長唔好係入邊亂鳩咁講嘢先啦
講撚到全世界都以為個個有錢收 同食大麻

懲教黑幕傳媒仲難揭發

push

又講到前線身不由己
要聽從上級命令
話新血黃既
呢d說話套返落狗到
你覺唔覺反感?
明知同惡魔談判係無可能
你就同佢做交易
唔通你唔知個代價好重?
除非你入去係做25 報串架啫

報應黎，做咁多陰質嘢，老婆仔女都會受累

今日心情好撚跩

三大啱，不過三大 third hons 啊嘛

有 second hons 嗰啲收晒去做 JRE-level 文官啦，使鬼同你喺到 Good Morning Sir, Thank You Sir 咩

呢班賤種廢物黎

真，做得紀律狗一定係廢物

黨軍

懲教唔好做，爛中之爛

落地獄

根本係另一個山寨

移民先係最好應對方法，香港人走晒就無人再坐監佢哋就會失業

死曱甴想洗底?
得呀
聽日A1見到你地集體堂食蓮子羹就姑且原諒你...1秒鐘

仆街還仆街呀，起碼人地有法例嘢制裁到佢

當正常機制冇制度有制衡佢地
再加上佢地係放工係條街 佢或者屋企人冇俾人打就會係咁
當一樣野 冇相應制衡就會係咁腐化

獄卒都咁扑街

曱甴集團

唔知點解一退休冇幾耐就會死既呢 依d 叫抵死啦

都係嗰句
唔好用學業成績judge人

1st hon畢業咪一樣可以係人渣

所以唔應該叫懲教處，叫懲罰處啱d

叫獄卒狗咪算囉

嗰陣仲要搵電影公司傾計話可唔可以唔上映
後尾刪走咗「真人真事改編」先俾佢上

三大都好多垃圾，求其讀個水泡科3rd hon

以前係直接叫監獄處

香港紀律部隊都係垃圾
懲教仲好多短命種

做得紀律部隊除左救火救人部門之外都係冚家剷嚟㗎啦
唔通會有好人咩屌

好黃

懲教懲教
個「教」去撚咗邊

呢啲真正仆街。點解香港咁多仆街！

獄卒

手足

納粹德國集中營守衞係專請啲無業遊民做

花柳記同黑警一撚樣閪大家都知

係咪pk都視乎阿爺啦

歷史都講左 獄卒係酷吏

啲狗有cam影住都打人
依啲惡狗無cam你覺得會做乜

CLS

幾十年前已經有個心理實驗，證明左做得耐會心理變態

懲教都係垃撚圾

有d 科無咁搵食就算first hon 都會考紀律部隊
因為我見大部份人返工都係睇錢

阿爺你老母

賤過狗

又咁講
考呢啲紀律部隊主要睇你外型，男仔一定要高大黑實
多數有呢啲外表嘅都係玩運動
玩運動嘅又係校隊嘅運動
所以基本上成績都會比較差

佢哋畢咗業無法在私人市場搵到份好嘅工，枝筆又入唔到去做AO EO, 咪去做紀律部隊囉

事實上紀律部隊人工都一樣唔差

識個朋友老豆做懲教
係屋企教仔女都係用管犯方式教
成日對老婆仔女命令式呼喝，啲小朋友好驚
屋企雖然幾有錢，但係仔女成日想離開屋企
又得唔到愛，要係出面搵人愛自己
最後過左外國讀書後，佢地從此無打算返香港

細路監房就多呢D野
大人監房你冇咩特別野好少搵人搞你喎
你估佢地真係唔驚得罪人
收工俾人打咩

Gundam Z嘅Titans

所以我特別憎華人賤種

佢哋打犯唔會留力,因為一留手自己就會死.

其他地方都唔係咁易知入面發生咩事,通常政府都唔多會理監獄入面嘅情況.

所以多d手足入去互相照應
佢搞得幾多個！

懲教真係一班垃圾
算好彩架喇，如果以前係班狗一併管埋，手足可能餐餐碟飯都有狗屎再迫你食哂佢

真係完全唔明點解D犯放返出去之後唔撚覆桌

狗都會虐待，柳記又點會唔會

橫掂都坐，打撚死佢咬甩佢d眼耳口鼻啦

唉，但有宿舍嗰筆，同唔洗成日係office 坐到肥哂，返工時去gym 做到健康，文職嗰班做唔到

其實全世界政府都當D監躉唔係人
只不過你睇一般歐美國家無咁多政治犯個問題咪無咁大囉

國際線有任 請每日推Post

唔係幫狗講好說話 但衰啲講
懲教同狗犬比 懲教真係心理變態好多

柳記同黑警一撚樣，入面做乜無人知

日後要制裁，柳記點都要有份

香港唔需要另建集中營同請國安做野
狗同柳記最中意打自己人
佢地唔會有香港人都係同胞嘅觀念
新疆個d直頭要其他地方調兵入去對付新疆

計）

根本佢哋就最鍾意果種權力
控制啲犯，再加埋班藍絲
遇到啲政見不同嘅就一定打撚到仆街

柳狗我屌你老母

去死啦你

《路西法效應：好人是如何變成惡魔的》

梗係啦
一嚟佢哋真係陪啲犯坐監無乜分別
就算點蛇王 成日對住啲犯 都會心理不平衡
加上監倉又不見天日
係入面真係佢做咗乜得佢知
佢又有絕對權力
點會唔變態

其實精神病院都係

心理變態

懲教

拳頭大就道理
暴走mode 打懲教狗打到佢地怕唔敢野你就得
反正佢地唔敢打死你

唔驚 連登仔話好多前線深黃

公務員去食屎

唔係香港特別仆街

係華人賤種特別仆街姐

一個反人類反文明既魔鬼人種，理應屠殺滅絕

成日話行為良好早1/3出嚟好快出返嚟，但係行為良好邊嚟個決定？
咪懲教員囉

實驗囚室

呢句岩聽
全世界幾閪都好
要提醒自己香港個種閪一定係天花板
咪撚比班垃圾乘機淡化

係呀
佢哋就算點投訴都無人信

都知不過真係

基本上柳記點玩9 D犯就正正等於而家黑狗點玩9 D市民個一套再強化10倍
不過柳記對象始終有大部份係人渣犯黎, 但係可以講柳記+黑狗:
全部人渣黎

大學入唔到 連老師都做唔成嘅懲教狗胡英明
署長都咁英明 旗下爛仔又有咩質素可言

個問題一直都存在，只不過無人關心，到想控制既時候 太遲啦 太遲啦

懲教同狗一樣都係賤種職業

都叫得極權，點解要有底線

同囚

係入去就已經扣1/3
唔係睇表現扣 入到去只會加日數

做任何野都無後果無人知無仇報

懲敎死全家

懲教狗分分鐘有D以前做過狗
再加上懲狗自己山頭佢話哂事
入面真係可能左忠毅公逸事咁撚樣.....

法庭早認罰可扣1/3
服刑期間行為良好再早1/3 出獄
check清楚啲先講啦

一判左罪
返到懲教入面會有牌仔俾你寫住最早同最遲出獄日期
最早果個就係扣左1/3
亦即係你冇做任何野 你就係果個日期走
佢只會一直加你個出獄日期直到最遲出獄日期

唔洗俾膠啦 唔信你問下臻辦都答到你

咁個型式咪一撚樣，總之就係法庭出左個刑期，行為良好就早1/3出獄。

咁行為良好邊個判斷？係懲教員我只係講緊呢樣野。